金融時報：支那向聯合國提出的新網路架構New IP將讓政府更方便控制網路

英國的《金融時報》（Financial Times，FT）上周揭露，中國電信、中國聯通、華為與中國的工業和信息化部（MIIT，工信部），向聯合國旗下的國際電信聯盟（International Telecommunication Union，ITU）提出了一份全新的網路架構New IP，打算在2030年以New IP取代現行的TCP/IP，但遭到不少專家質疑，認為New IP將讓各國政府更容易控制內部網路。

《金融時報》公布了中國提交給ITU的文件及簡報，中國在文件中指出，半世紀以前設計的IP網路是為了連結學術與軍事網路，它的概念是透過固定長度的位址來綁定特定位置的機器，但隨著諸如擴增實境、虛擬實境及全息影像（Holographic）通訊等新興應用的出現，未來的網路不只牽涉到實體物件，也應納入虛擬物件，而讓現行的架構不足以應付。

中國認為全球網路已日趨分裂，因為它必須連結IoT網路、行動網路、工業網路或衛星網路等，而現有的TCP/IP協定，對於這些ManyNets的互通卻存在著限制。例如固定的IP位址長度，不是IPV4的32位元就是IPV6的128位元，但它並不適用於所有的網路，IoT網路通常需要更短的位址來減少電力、運算及記憶體的損耗，有些工業網路甚至移除了IP的標頭以增加通訊效率。

此外，現有的IP位址是為了辨識位於特定位置的實體物件，而非用來辨識包括服務或內容在內的虛擬物件，而難以提供更妥善的遞送解決方案。

至於中國政府及業者所提出的New IP主要具備三大功能，一是長度可變的IP位址，以支援跨網路的通訊，二是可用來辨識實體與虛擬物件的IP位址語義定義，三是由使用者定義的IP標頭，允許使用者指定資料封包的客製化功能。

金融時報分析，New IP可說是一個更動態的IP位址系統，它允許同一網路之間的裝置可直接通訊，不必再經由整個網路傳遞資訊，但新的系統將讓網路具備追蹤能力，以負責認證加入該網路的裝置、使用者與封包，同時也允許網路能夠關閉來自特定位址的通訊。

資安業者Oxford Information Labs則認為，New IP將讓各國政府更容易執行粒度控制，造成網路從上到下的集中式管理，可能危害安全與人權。

根據報導，包括沙烏地阿拉伯、俄羅斯與伊朗，都已表態支持New IP提案。

嘩屌

支那咁大野心嘅

仲要俄佬第一個出來支持

支那識唔識分莊閒 科技/網絡緊係美國話事

蛇吞象

Ethereum

沙地阿拉伯
後蘇聯
伊朗
全部都係個名冇得再臭嘅垃圾國家

點都唔可以畀佢過到，一旦中國標準控制全球互聯網，將會係一場人類災難

新制式互聯網好多年前美國都有專家提過，但人地唔係為咗更易中央控制，相反係為咗更難俾hacker玩嘢，增強保安

佢幾個國家自己玩咪得囉，世界太平！

新軸心國

Ipv6 都搞唔掂

沙烏地阿拉伯、俄羅斯與伊朗
全部都係獨裁國家黎

唔係好識咩係new ip
但支那人 伊朗 同 戰鬥民族支持得
99.9999%係伏

原來可以咁樣幫還押手足

咁佢地幾個國家自己整囉，又係網路控制野